Теория типов - это математическая дисциплина, которая изучает формальные системы, называемые типами, и их взаимодействия. В контексте программирования, типы используются для классификации данных и определения операций, которые можно выполнять с этими данными.

JavaScript - это язык с динамической типизацией, что означает, что типы переменных могут меняться во время выполнения программы. Однако, JavaScript поддерживает некоторые концепции из теории типов:

Примитивные типы: JavaScript имеет несколько примитивных типов, включая Number, String, Boolean, Null, Undefined, и Symbol.

Объектные типы: В JavaScript все, что не является примитивным типом, является объектом. Это включает в себя функции, массивы, и пользовательские объекты.

Тип Any: В JavaScript переменная может содержать значение любого типа. Это можно считать аналогом типа Any в других языках программирования.

Тип Void: В JavaScript функции, которые не возвращают значение, считаются возвращающими undefined. Это можно считать аналогом типа Void в других языках программирования.

Тип Never: В JavaScript нет прямого аналога типа Never, но функции, которые всегда выбрасывают исключение или вечно выполняются (например, бесконечные циклы), могут считаться этим типом.

Объединения и пересечения типов: JavaScript не поддерживает объединения и пересечения типов напрямую, но с помощью библиотеки TypeScript можно добавить эти возможности.

Типы-обертки: Для каждого примитивного типа в JavaScript существует соответствующий тип-обертка (Number, String, Boolean).

Тип Function: В JavaScript функции являются объектами первого класса, что означает, что они могут быть переданы в качестве аргументов, возвращены из других функций и присвоены переменным.

Тип Array: Массивы в JavaScript являются объектами и могут содержать элементы любого типа.

Тип Object: Объекты в JavaScript могут содержать пары ключ-значение, где ключи являются строками, а значения могут быть любого типа.

